【有片】黑警起腳踢野豬反失平衡跌倒

早上7時38分，一頭野豬被途人發現在將軍澳日出康城路單車徑出沒，其間更亂竄疑似覓食，一名姓李(74歲)踩單車的老翁見狀停下，惟野豬仍撞向單車，李伯當場人仰車翻，跌在地上，手腳擦傷，野豬繼而再撞另一名姓張(34歲)男途人，張手部擦傷，兩人俱清醒送院。

野豬逞兇後匿在附近草叢，警員接報到場，手持盾牌在附近戒備。至早上10時許，漁護署人員到場，張開圍網罩着草叢，並推來鐵籠展開圍捕。其間約20名警員及漁護署人員將草叢重重包圍，多人持盾牌壓向野豬，但野豬掙扎逃脫，再度衝出單車徑。有警員起腳踢向野豬時，疑因野豬體型龐大，警員反而失平衡跌倒。野豬邁開前蹄及後腿奮力直衝，撞向漁護署車輛的左邊車門，將車門撞凹，復匿至另一端草叢。疑因野豬已乏力，終被在場的警員以盾牌壓著按地制服，交由漁護署人員處理。

被撞傷的李伯在醫院時表示，當時他釣完魚踩單車準備由日出康城返回尚德邨寓所，其間被野豬撞跌，連人帶車跌落地，「我騎單車，佢（野豬）走出嚟，就撞跌我，我從來未見過野豬，有啲驚。」他兩手的手肘、手指及腳均擦傷，他經敷治後返回現場取回單車。

漁護署的車輛亦被撞凹。(文兆麟攝)

記得香港仔既野豬bb好乖，唔會撞人

都好撚大隻

今日野豬 明天港豬😭😭😭😭😭

請保護野生動物

咁撚開心

好核突

打芒亨

好似佔中清場撚班港豬咁

嗱…香港警察呢…就…

港豬 野豬無難度

佢地先係原住民

我都覺得係，如非生命受威脅，人類無謂趕盡殺絕

break dancing

大隻到可以做坐騎

足球場有時都有野豬出沒

嚴防野豬令習總尷尬

黃竹？好想見下

如果搵the Rock 同隻野豬挑機可唔可以好似睇戲咁一野收隻野豬皮
一野噠佢落地

野豬哥🐖🐖🐖🐷

香港仔果隻成日見人 所以唔怕人
佢生左3隻豬仔
成日同豬仔出黎散步

MH!!
黑警套裝

R.I.P.

住蒲窩果邊，可惜返工時間見唔到佢地

野豬好味道

今晚蒸肉餅

🐗撞死你🐗

0:13拎住網個阿叔揸流灘

野豬先慘 撞一撞傷人又要啪了

成年野豬閒閒地都成百kg，大隻既成2-300kg，計埋衝擊力，老虎都未必一野收到野豬皮

枝警棍嘅斬你鹵味得紅

有冇人可以key 呢個笑到見牙唔見眼既猶差落港豬道

咁大隻

警犬真係豬西黎

撚港豬

猶差犬Dup無辜市民就手起刀落，對隻野豬就......

居住係石排測 我落街 成日見到佢地 好乖

一直想知d野豬點樣去到港島

野豬要拉打架，慈母冇玩過aoc

搭小輪咪得囉

好想見下

阿sir仆街唔洗你教

黑警插水最撚叻

唔係咁開心呀

野豬生存是權利
最on9是餵佢地班pk
屌你老味引佢地落市區 然後被人投訴
跟手漁農要做野

60公斤重野豬女被制服 送回郊野公園

將軍澳發生野豬傷人案，野豬衝出路邊撞傷兩名途人，警員及漁護署到場圍捕時，野豬再發難衝破繩網，撞凹漁護署車輛，最終被制服。

香港野豬關注組幹事黃豪賢表示，未知野豬撞人原因，強調除非受到挑釁或威嚇，野豬一般都不會主動攻擊人類，提醒市民遇上有防衛意識的野豬，若覺得受到威脅時，應該保持冷靜，並在適當時候迅速離開。

漁護署發言人表示，署方今早接獲警方通知，在將軍澳日出康城迴旋處發現有野豬出現，署方職員其後到場將野豬制服。該頭野豬為成年雌性，約60公斤重，身長約1米，已將牠放回郊野公園。

比狗追緊係發惡啦

食撚埋隻狗佢

野豬係害蟲黎,係外國會有人定期獵殺野豬廢事D野豬侵擾到人類同埋破壞生態
香港幾時先可以學下外國

洗撚野豬出手咩 香港人同旅客破壞得仲勁啦

哈哈哈

有無人覺得啲相影得幾好
我唔識影相 但唔知點解明報班友係影得好過咩蘋果東方果啲

明報有勁人，攞過好多獎

根本啲野豬仲驚個你，個呀伯九成九去搞啲豬先